<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entries>
  <entry term="DÉCRET" part="n.">
    <definition>
     Un savant prétend que les mots décret et décréter ont été inventés par Minos roi et législateur de la Crète.
    </definition>
  </entry>
  <entry term="DÉSASTRE" part="n.">
    <definition>
      Dans les derniers jours du Directoire, on trouva un matin, sur la porte du Luxembourg, un magnifique soleil fraîchement peint, et portant au milieu de ses rayons ce seul mot<![CDATA[&nbsp;]]>: la République. Les Parisiens comprirent le rébus, et tout le monde le lisait. (La République dans le plus grand des astres.)
    </definition>
  </entry>
  <entry term="DESCARTES" part="n.">
    <definition>
      Le marquis de Saint-Aulaire, qui, à la fin du XVIIe siècle, fit les délices de la cour de la duchesse du Maine, fut prié un jour par cette princesse de lui expliquer le système de Newton. La sachant zélée cartésienne, le spirituel marquis éluda la question en improvisant ce petit couplet sur l'air des fraises :
    </definition>
    <quote author="Marquis de Saint-Aulaire">
      <line>Princesse, détachons-nous</line>
      <line>De Newton, de Descartes ;</line>
      <line>Ces deux espèces de fous</line>
      <line>N'ont jamais vu le dessous</line>
      <line>Des cartes,</line>
      <line>Des cartes,</line>
      <line>Des cartes.</line>
    </quote>
  </entry>
  <entry term="DÉTESTABLE" part="adj.">
    <definition>
      On s'est réjoui beaucoup en 1858 d'avoir une si grande suite de jours d'été stables.
    </definition>
  </entry>
  <entry term="DÉTRESSE" part="n.">
    <definition>
      Plaignez les coiffeurs parce qu'ils vivent souvent avec des tresses.
    </definition>
  </entry>
  <entry term="DEVANT" part="adv.">
    <definition>
      Le comte de Lauraguais, ruiné, n'avait plus que mille écus de rente, et il donnait trois mille livres à son coureur. J'ai trouvé le moyen, disait-il, d'avoir toujours une année de mes revenus devant moi.
    </definition>
  </entry>
  <entry term="DEVIN" part="n.">
    <definition>
      Le marquis de Bièvre disait que l'esprit-de-vin était nécessaire pour deviner un calembour.
    </definition>
  </entry>
  <entry term="DIGÉRER" part="v. tr.">
    <definition>
      Montmaur, le célèbre parasite, disait d'un financier chez qui tout le monde allait pour sa table et que l'on trouvait très-ennuyeux : « On le mange, mais on ne digère pas. »
    </definition>
  </entry>
  <entry term="DIMINUER" part="v. tr.">
    <definition>
      Que dit la miche quand on la coupe ? -- Elle diminue.
    </definition>
  </entry>
  <entry term="DÎNER" part="n.">
    <definition>
      Quand est-ce qu'un priseur prend le plus de tabac ? -- Quand il a dix nez.
    </definition>
  </entry>
  <entry term="DOS" part="n.">
    <definition>
      Quelle différence y avait-il, avant la révolution, entre la reine de France et son chat : --C'est que le chat faisait le gros dos, et la reine le Dauphin.
    </definition>
  </entry>
</entries>